export default {
  id: 'grammar_word_3_2',
  name: '문법책 단어 (3-2 / 200자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'さくらい/사쿠라이 (일본의 성)', answer: ['桜井'] },
    { question: 'となり/이웃', answer: ['隣'] },
    { question: 'おくさん/(남의) 부인', answer: ['奥さん'] },
    { question: 'けいけん/경험', answer: ['経験'] },
    { question: 'おまわりさん/경찰 아저씨', answer: ['お巡りさん'] },
    { question: 'しっぱい/실패', answer: ['失敗'] },
    { question: 'うら/뒷, 뒷집', answer: ['裏'] },
    { question: 'ごしゅじん/(남의) 남편', answer: ['ご主人'] },
    { question: 'したく/준비', answer: ['支度'] },
    { question: 'りょうしん/부모', answer: ['両親'] },
    { question: 'じこしょうかい/자기소개', answer: ['自己紹介'] },
    { question: 'ぜんぜん/전혀', answer: ['全然'] },
    { question: 'わらう/웃다', answer: ['笑う'] },
    { question: 'せき/자리', answer: ['席'] },
    { question: 'あく/비다', answer: ['空く'] },
    { question: '/컵', answer: ['コップ'] },
    { question: 'われる/깨지다', answer: ['割れる'] },
    { question: 'ひえる/차가워지다', answer: ['冷える'] },
    { question: 'しょうたい/초대', answer: ['招待'] },
    { question: 'とぶ/날다', answer: ['飛ぶ'] },
    { question: 'やくそく/약속', answer: ['約束'] },
    { question: 'よごれる/더러워지다', answer: ['汚れる'] },
    { question: 'しごと/일, 업무', answer: ['仕事'] },
    { question: 'はなす/이야기하다', answer: ['話す'] },
    { question: 'しぬ/죽다', answer: ['死ぬ'] },
    { question: 'うつる/옮기다', answer: ['移る'] },
    { question: 'きんぎょ/금붕어', answer: ['金魚'] },
    { question: '/백화점', answer: ['デパート'] },
    { question: 'うごく/움직이다', answer: ['動く'] },
    { question: '/플라스틱', answer: ['プラスチック'] },
    { question: 'せい/~제 (접미사. ~로, ~에서 만들어진. 플라스틱제, 중국제)', answer: ['製'] },
    { question: 'えさ/먹이, 모이', answer: ['餌'] },
    { question: 'すうがく/수학', answer: ['数学'] },
    { question: 'かない/아내', answer: ['家内'] },
    { question: 'はたらく/일하다', answer: ['働く'] },
    { question: 'ちず/지도', answer: ['地図'] },
    { question: '/슈퍼', answer: ['スーパー'] },
    { question: 'いく/가다', answer: ['行く'] },
    { question: 'ぼく/나', answer: ['僕'] },
    { question: 'むすめ/딸', answer: ['娘'] },
    { question: 'わかれる/헤어지다', answer: ['別れる'] },
    { question: 'ながい/나가이 (일본 성씨)', answer: ['永井'] },
    { question: 'でかける/외출하다', answer: ['出掛ける'] },
    { question: 'おれ/나', answer: ['俺'] },
    { question: 'じゅうどう/유도 (운동)', answer: ['柔道'] },
    { question: 'せんぱい/선배', answer: ['先輩'] },
    { question: 'こうはい/후배', answer: ['後輩'] },
    { question: 'ひろう/줍다', answer: ['拾う'] },
    { question: 'たずねる/(매우 딱딱한 어감) 묻다', answer: ['尋ねる'] },
    { question: 'まご/손자', answer: ['孫'] },
    { question: 'しらゆきひめ/백설공주', answer: ['白雪姫'] },
    { question: 'ねむる/잠들다', answer: ['眠る'] },
    { question: 'はつばい/발매', answer: ['発売'] },
    { question: 'さく/(꽃이) 피다', answer: ['咲く'] },
    { question: 'はしる/달리다', answer: ['走る'] },
    { question: 'たずねる/방문하다', answer: ['訪ねる'] },
    { question: '/클럽', answer: ['クラブ'] },
    { question: '/멤버', answer: ['メンバー'] },
    { question: 'かんけい/관계', answer: ['関係'] },
    { question: 'おべんと/도시락', answer: ['お弁当'] },
    { question: 'さいきん/최근', answer: ['最近'] },
    { question: 'かむ/물다', answer: ['噛む'] },
    { question: 'しかる/혼내다', answer: ['叱る'] },
    { question: 'おおしま/오오시마 (일본 성씨)', answer: ['大島'] },
    { question: 'ちゅうい/주의', answer: ['注意'] },
    { question: 'ぬすむ/훔치다', answer: ['盗む'] },
    { question: '/소매치기', answer: ['すり'] },
    { question: 'こわす/고장내다, 망가뜨리다', answer: ['壊す'] },
    { question: 'てん/점수, 점', answer: ['点'] },
    { question: '/체크', answer: ['チェック'] },
    { question: 'なく/울다', answer: ['泣く'] },
    { question: 'ふる/내리다', answer: ['降る'] },
    { question: 'はんにん/범인', answer: ['犯人'] },
    { question: 'にげる/도망치다', answer: ['逃げる'] },
    { question: 'かいもの/장보기, 쇼핑', answer: ['買い物'] },
    { question: 'はつおん/발음', answer: ['発音'] },
    { question: 'てんらんかい/전람회', answer: ['展覧会'] },
    { question: 'あたらしい/새롭다', answer: ['新しい'] },
    { question: 'ほんやく/번역', answer: ['翻訳'] },
    { question: 'ひらく/개최하다, 열다', answer: ['開く'] },
    { question: '/파티', answer: ['パーティー'] },
    { question: '/빌딩', answer: ['ビル'] },
    { question: 'ちゃわん/찻종, 밥공기', answer: ['茶碗'] },
    { question: 'せいさん/생산', answer: ['生産'] },
    { question: '/깜짝 놀라다', answer: ['びっくりする'] },
    { question: 'はんたい/반대', answer: ['反対'] },
    { question: 'ふる/흔들다, 휘두르다, (연인을) 차다', answer: ['振る'] },
    { question: 'ふたまた/양다리', answer: ['二股'] },
    { question: 'おそわる/가르침을 받다', answer: ['教わる'] },
    { question: 'みつかる/발견되다', answer: ['見付かる'] },
    { question: 'さかな/물고기', answer: ['魚'] },
    { question: 'やく/구우다', answer: ['焼く'] },
    { question: 'いなか/시골, 지방', answer: ['田舎'] },
    { question: 'こんやくしゃ/혼약자, 약혼자', answer: ['婚約者'] },
    { question: 'ゆびわ/반지', answer: ['指輪'] },
    { question: 'ないよう/내용', answer: ['内容'] },
    { question: 'びょういん/병원', answer: ['病院'] },
    { question: 'たいいん/퇴원', answer: ['退院'] },
    { question: 'ならぶ/줄서다', answer: ['並ぶ'] },
    { question: 'おれる/부러지다', answer: ['折れる'] },
    { question: 'おく/두다, 놓다', answer: ['置く'] },
    { question: '/소파', answer: ['ソファー'] },
    { question: 'とくべつばんぐみ/특별 프로그램', answer: ['特別番組'] },
    { question: 'ほうそう/방송', answer: ['放送'] },
    { question: '/하다, 주다', answer: ['やる'] },
    { question: '/그 밖, 이외', answer: ['ほか'] },
    { question: 'みんな/모두', answer: ['皆'] },
    { question: 'そつぎょう/졸업', answer: ['卒業'] },
    { question: 'ほね/뼈', answer: ['骨'] },
    { question: 'おる/부러뜨리다', answer: ['折る'] },
    { question: 'すぎる/지나다, 지나치다', answer: ['過ぎる'] },
    { question: 'まわる/돌다', answer: ['回る'] },
    { question: 'くび/목', answer: ['首'] },
    { question: 'でる/나가다, 나오다', answer: ['出る'] },
    { question: 'むなさわぎ/가슴이 두근거림 (걱정, 불길한 예감 등 때문에)', answer: ['胸騒ぎ'] },
    { question: 'ほねをおる/뼈를 부러뜨리다, 고생하다, 힘을 다하다', answer: ['骨を折る'] },
    { question: 'ほねがおれる/뼈가 부러지다, 힘들다, 어렵다', answer: ['骨が折れる'] },
    { question: 'にゅうがく/입학', answer: ['入学'] },
    { question: 'ちょうし/상태, 컨디션', answer: ['調子'] },
    { question: 'ごうかく/합격', answer: ['合格'] },
    { question: 'しんぱい/걱정', answer: ['心配'] },
    { question: 'とまる/멈추다', answer: ['止まる'] },
    { question: 'おくれる/늦다', answer: ['遅れる'] },
    { question: 'さわぐ/떠들다', answer: ['騒ぐ'] },
    { question: 'まける/지다', answer: ['負ける'] },
    { question: 'おこる/화내다', answer: ['怒る'] },
    { question: 'なげる/던지다', answer: ['投げる'] },
    { question: 'しゅっせき/출석', answer: ['出席'] },
    { question: 'すむ/거주하다', answer: ['住む'] },
    { question: '/(하의를) 입다', answer: ['はく'] },
    { question: 'かたち/모양', answer: ['形'] },
    { question: 'ねぼう/늦잠', answer: ['寝坊'] },
    { question: 'じむしょ/사무실', answer: ['事務所'] },
    { question: 'しょうがつ/정월, 설', answer: ['正月'] },
    { question: '/천천히', answer: ['ゆっくり'] },
    { question: 'かいだん/계단', answer: ['階段'] },
    { question: '/캠프', answer: ['キャンプ'] },
    { question: 'ちゅうし/중지', answer: ['中止'] },
    { question: 'はれる/(날씨가) 개다', answer: ['晴れる'] },
    { question: 'みえる/보이다', answer: ['見える'] },
    { question: 'わかる/이해되다, 알다', answer: ['分かる'] },
    { question: 'さいご/최후, 마지막', answer: ['最後'] },
    { question: 'かならず/반드시', answer: ['必ず'] },
    { question: 'すく/비다', answer: ['空く'] },
    { question: 'ふくだ/후쿠다 (일본 성씨)', answer: ['福田'] },
    { question: 'しあい/시합', answer: ['試合'] },
    { question: 'かつ/이기다', answer: ['勝つ'] },
    { question: 'なおる/낫다, 치료되다', answer: ['治る'] },
    { question: 'たくさん/많이', answer: ['沢山'] },
    { question: 'ぜんぶ/전부', answer: ['全部'] },
    { question: 'おわる/끝나다', answer: ['終わる'] },
    { question: 'おわり/끝', answer: ['終わり'] },
    { question: 'じゆうに/자유롭게', answer: ['自由に'] },
    { question: 'ほっかいどう/홋카이도', answer: ['北海道'] },
    { question: '/게다가', answer: ['それに'] },
    { question: 'けしき/경치', answer: ['景色'] },
    { question: '/안전벨트', answer: ['シートベルト'] },
    { question: 'すすむ/나아가다, 전진하다', answer: ['進む'] },
    { question: 'きょういく/교육', answer: ['教育'] },
    { question: 'てつだう/돕다', answer: ['手伝う'] },
    { question: '/좀, 잠깐', answer: ['ちょっと'] },
    { question: 'いっしょに/함께', answer: ['一緒に'] },
    { question: 'ようい/준비', answer: ['用意'] },
    { question: 'けいさつ/경찰', answer: ['警察'] },
    { question: 'れんらく/연락', answer: ['連絡'] },
    { question: 'しらせる/알리다', answer: ['知らせる'] },
    { question: 'ばしょ/장소', answer: ['場所'] },
    { question: 'のぼる/(높은 곳으로) 오르다', answer: ['登る'] },
    { question: '/레코드, 음반', answer: ['レコード'] },
    { question: 'ふく/불다', answer: ['吹く'] },
    { question: 'かんしゃ/감사', answer: ['感謝'] },
    { question: 'きもち/마음', answer: ['気持ち'] },
    { question: 'つたえる/전하다', answer: ['伝える'] },
    { question: 'かいじょう/회장', answer: ['会場'] },
    { question: 'よやく/예약', answer: ['予約'] },
    { question: 'まち/동네, 도시, 시내', answer: ['町'] },
    { question: 'こうつうじこ/교통사교', answer: ['交通事故'] },
    { question: 'こうさてん/교차로', answer: ['交差点'] },
    { question: 'わたる/건너다', answer: ['渡る'] },
    { question: 'きをつける/조심하다', answer: ['気を付ける'] },
    { question: 'あるく/걷다', answer: ['歩く'] },
    { question: 'いそぐ/서두르다', answer: ['急ぐ'] },
    { question: 'おさけ/술', answer: ['お酒'] },
    { question: 'ねる/자다', answer: ['寝る'] },
    { question: '/수영장', answer: ['プール'] },
    { question: 'おふろ/욕실, 목욕', answer: ['お風呂'] },
    { question: 'おふろにはいる/목욕하다', answer: ['お風呂に入る'] },
    { question: 'こうぎをうける/강의를 받다', answer: ['講義を受ける'] },
    { question: 'かえる/돌아가다', answer: ['帰る'] },
    { question: 'こられない/올 수 없다', answer: ['来られない'] },
    { question: 'ようじ/볼일', answer: ['用事'] },
    { question: 'ぬれる/젖다', answer: ['濡れる'] },
    { question: 'かぜ/감기', answer: ['風邪'] },
    { question: 'ひく/당기다, (감기에)걸리다', answer: ['引く'] },
    { question: 'かぜをひく/감기에 걸리다', answer: ['風邪を引く'] },
    { question: 'おとす/떨어뜨리다', answer: ['落とす'] },
    { question: 'はこぶ/운반하다, 옮기다', answer: ['運ぶ'] },
    { question: 'つかれる/지치다, 피곤하다', answer: ['疲れる'] },
    { question: 'こわれる/고장나다, 망가지다', answer: ['壊れる'] },
    { question: 'こまる/곤란하다', answer: ['困る'] }
  ]
}
